---
title: "تدارک حمله‌ی نظامی به ایران و تجزیه‌ی آن"
date: 2022-06-24
description: "در هیچ زمانی از تاریخ ۴۳ ساله‌ی ننگین خود، وضعیت رژیم ضد بشری آخوندی تا این اندازه وخیم و بی فردا نبوده است. رژیمی که با حماقت و خباثت، وجود خویش و تمامیت و آیند‌ه‌ی یک ملت دارای ده هزار سال تاریخ را به خطر انداخته است. این همان چیزی است که دشمنان ایران از سال ۵۷ و با روی کار آمدن این جنایتکاران احمق در کمین آن نشسته بودند. هفته‌ها و ماه‌هایی که در پیش روست از هر زمان دیگری در تاریخ معاصر ایران حساس‌تر خواهد بود، چرا که به زودی، این بود یا نبود ایران است که در مقابل ایرانیان به عنوان یگانه گزینه‌ها  مطرح خواهد بود؛ فرار از این انتخاب دیگر ممکن نیست."
tags: [آخرین مهلت,آگاهی,آینده,ایران,بحران,جنگ]
draft: false
---
در هیچ زمانی از تاریخ ۴۳ ساله‌ی ننگین خود، وضعیت رژیم ضد بشری آخوندی تا این اندازه وخیم و بی فردا نبوده است. رژیمی که با حماقت و خباثت، وجود خویش و تمامیت و آیند‌ه‌ی یک ملت دارای ده هزار سال تاریخ را به خطر انداخته است. این همان چیزی است که دشمنان ایران از سال ۵۷ و با روی کار آمدن این جنایتکاران احمق در کمین آن نشسته بودند. هفته‌ها و ماه‌هایی که در پیش روست از هر زمان دیگری در تاریخ معاصر ایران حساس‌تر خواهد بود، چرا که به زودی، این بود یا نبود ایران است که در مقابل ایرانیان به عنوان یگانه گزینه‌ها  مطرح خواهد بود؛ فرار از این انتخاب دیگر ممکن نیست.

در حالی که روند فروپاشی اقتصادی و آغاز اعتراضات اجتماعی کلید خورده است و جبش نان و آزادی نقشه‌ی راه خود را بر اساس مراحلی که در مقالات قبل برشمرده بودیم ادامه می‌دهد، یک مسابقه‌ی زمان با نقشه‌ی راه تل‌آویو برای به خاک سیاه نشاندن ایران به راه افتاده است. با نگاهی به صف آرایی دشمنان بیگانه‌می توانیم ببینیم که چگونه قدرت‌های منطقه‌ای  و فرامنطقه‌ای  در حال آرایش گیری برای یک تهاجم نظامی و تخریب گسترد‌ه‌ی مادی و حذف همیشگی سیاسی ایران هستند. به نظر‌می‌رسد فکری که تل آویو در پشت این جبهه سازی پیشنهاد داده است در حال اغوای تمام دولت‌های لاشخور منطقه مانند ترکیه و عربستان و امثال آن است؛ منظور این فکر است که‌می‌توانیم، با حمله، تخریب و سپس تجزیه‌ی ایران، یک بار برای همیشه، از حضور و ظهور خطر یک کشور بزرگ و قدرتمند در خاورمیانه به اسم ایران رها شویم. موضوعات کاذبی مانند «مقابله با محور مقاومت» و اهمیت از بین بردن آن نیز در این میان پوششی است برای هدف اصلی ماجرا که همانا تخریب درازمدت تمامیت کشور ماست. آنها نیک‌ می‌دانند که یک ایران بالکانیزه دیگر قدرت بازبه هم پیوستن و احیای دوبار‌ه‌ی تمامیت ارضی و وحدت ملی خویش را نخواهد داشت. به همین خاطر، اسرائیل‌می‌خواهد که با بذل و بخشش سرزمین ما، قدرت نظامی، سیاسی و اقتصادی کشورهای هم پیمان خود را برای تضمین تجزیه‌ی ایران و حفظ و نگهداری هر تکه از سرزمین مان در زیر چنگ و سلطه‌ی یکی از آنها فعال سازد.

برای این منظور اینک مذاکرات و تلاش‌های متعددی میان چندین قدرت منطقه‌ای در جریان است تا زمینه و شرایط را برای سفر جو بایدن و آوردن پشتیبانی دولت آمریکا پشت طرح اسرائیل برای ایران فراهم سازد. این‌ها برخی از تدارکات و فعالیت‌های روزهای اخیر است تا همه چیز آماده شود:

* مانوور نظامی بزرگ اسرائیل با عنوان «ارابه‌های آتشین» برای تدارک حمله‌ی نظامی به ایران 
* مانور مشترک اسرائیل با برخی از قدرت‌های منطقه‌ای  و فرامنطقه‌ای از جمله همراهی بمب افکن‌های ب-۵۲ آمریکایی بر فراز خلیج فارس 
* [فشار شدید آمریکا به عربستان](https://www.independentpersian.com/node/248286/%25D8%25AC%25D9%2587%25D8%25A7%25D9%2586/%25D8%25A7%25DA%25A9%25D8%25B3%25DB%258C%25D9%2588%25D8%25B3-%25D8%25A8%25D8%25A7%25DB%258C%25D8%25AF%25D9%2586-%25D8%25AF%25D8%25B1-%25D8%25B3%25D9%2581%25D8%25B1-%25D9%2585%25D9%2586%25D8%25B7%25D9%2582%25D9%2587%25E2%2580%258C%25D8%25A7%25DB%258C-%25D8%25B9%25D8%25A7%25D8%25AF%25DB%258C%25E2%2580%258C%25D8%25B3%25D8%25A7%25D8%25B2%25DB%258C-%25D8%25B1%25D9%2588%25D8%25A7%25D8%25A8%25D8%25B7-%25D8%25A7%25D8%25B3%25D8%25B1%25D8%25A7%25DB%258C%25DB%258C%25D9%2584-%25D9%2588-%25D8%25B9%25D8%25B1%25D8%25A8%25D8%25B3%25D8%25AA%25D8%25A7%25D9%2586-%25D8%25B1%25D8%25A7-%25D8%25AF%25D9%2586%25D8%25A8%25D8%25A7%25D9%2584-%25D9%2585%25DB%258C%25E2%2580%258C%25DA%25A9%25D9%2586%25D8%25AF) برای آماده شدن در جهت پیوستن به پیمان ابراهیم 
* سفر مقامات اسرائیل به امارات متحد‌ه‌ی عربی و بحرین برای تدارک دیوار دفاعی آنها در مقابل پاسخ احتمالی رژیم ایران به حمله‌ی نظامی 
* سفر محمد بن سلمان ولیعهد عربستان سعودی به مصر و ترکیه برای آماده سازی نظرات مشترک در جبهه‌ی در حال شکل گیری برای حمله‌ی نظامی به ایران 
* سفر مقامات اسرائیلی به ترکیه (در سطح رئیس جمهور و نخست وزیر) و نیز سفر مقامات ترکیه به اسرائیل (در سطح وزیر امور خارجه) در جهت توافق‌های لازم با هدف شرکت فعال ترکیه در تهاجم نظامی به ایران در ازای سهم 
* سفر مشاوران امنیتی بایدن به خلیج فارس و اسرائیل برای هماهنگی‌های لازم در جهت سفر رئیس جمهوری آمریکا به منطقه و ارائه‌ی ضمانت‌های لازم در جهت پیاده کردن طرح اسرائیل برای تجزیه‌ی ایران (ائتلاف دفاع هوایی خاورمیانه)
* همراه شدن اتحادیه‌ی اروپا با دولت‌های شورای همکاری خلیج فارس علیه ایران

با در نظر گرفتن این که ۴۳ درصد از کل تسلیحات صادراتی آمریکا به مقصد خاورمیانه بوده است‌ می‌توان حدس زد که تدارک لجستیکی درازمدتی از قبل برای یک جنگ تمام عیار در خاورمیانه دیده شده است. به نظر ‌می‌رسد که با رفتن به سراغ تهران، قرار است که همزمان حیاط خلوت‌های نظامی و شبه نظامی رژیم ایران نیز تعیین تکلیف شوند. پس، این یک جنگ تمام عیار و منطقه‌ای است که شامل ایران، سوریه و لبنان خواهد شد. این که آیا عراق هم در این لیست قرار گیرد یا خیر بستگی به عملکرد دولت این کشور در مهار نیروهای شبه‌نظامی وابسته به نیروی قدس سپاه پاسداران دارد. در این سناریو، خلع سلاح و قلع و قمع حزب‌الله در لبنان یکی از بخش‌های حتمی است تا یک بار برای همیشه هر خطری از جانب این نیرو در جنوب لبنان برای اسرائیل برطرف شود. به همین ترتیب، کلیه‌ی نیروهای رادیکال فلسطینی مانند حماس و جهاد اسلامی نیز مورد تعیین تکلیف خونین قرار خواهند گرفت. دلیل به میان کشیدن پای مصر در جبهه‌ی گسترده‌ی سیاسی و نظامی برای هجوم به ایران همین وعده‌های منطقه‌ای در نوار غزه و جنوب لبنان است.

هم چنین سوریه تجزیه و چند تکه شده و بخش‌های عمده‌ای  از آن در اختیار ترکیه، اسرائیل و آمریکا قرار گرفته و نفوذ عربستان سعودی و امارات متحده‌ی عربی و قطر نیز در این کشور افزایش چشم گیری خواهد داشت. عراق شاهد جدایی کردستان خود و تشکیل یک کشور مستقل با کردستان ایران خواهد بود. اما به ایران بازگردیم و ببینیم که تل آویو برای کلاه گذاشتن بر سر کشورهای عرب منطقه و یا سایر قدرت‌های منطقه ای، چگونه ‌می‌خواهد طرح تجزیه و تقسیم ایران را به آنها قالب کند تا بتواند از قدرت نظامی و اقتصادی و سیاسی آنها برای نابودی ایران و پیشبرد طرح «اسرائیل بزرگ» خود استفاده کند.

## ایران پس از حمله:

در یک سناریوی فرضی، طرح تجزیه و تقسیم ایران بین کشورهای شرکت کننده در جبهه‌ی حمله‌ی نظامی به ایران و بازوهای بلند آن در منطقه، شامل جهاد اسلامی و الفتح در نوار غزه، حزب الله لبنان در جنوب این کشور، دولت اسد در سوریه ، حشدالشعبی در عراق، حوثی‌های یمن، و نیز شیعیان در بحرین، ‌می‌توانیم از حالا چشم انداز وعده‌های تل آویو به این کشورها برای برانگیختن حس طمع و حرص آنها را ببینیم:
 
* استان‌های آذربایجان غربی، شرقی، اردبیل و زنجان برای ترکیه و جمهوری آذربایجان 
* منابع نفتی ایران در دریای مازندران برای اسرائیل و جمهوری آذربایجان 
* استان کردستان ایران برای کردستان عراق در جهت تشکیل «اسرائیل دوم» در منطقه 
* استان خوزستان برای عربستان سعودی و شرکت‌های نفتی غربی
* جزایر سه گانه‌ی ایرانی خلیج فارس برای امارات متحده‌ی عربی
* استان سیستان و بلوچستان برای پاکستان و تهدید ایران به حمله با موشک اتمی 
* استان خراسان برای نیروهای تروریستی داعش، طالبان و داعش خراسان 
* مناطق مشترک گاز پارس جنوبی در اختیار قطر
* سایر استان‌ها  به فراخور دارا بودن منابع قابل توجه بین نمایندگان و شرکت‌های نفتی یا صنعتی سایر قدرت‌های بزرگ

این ها، به اضافه‌ی وعده و قول‌های آن چنانی در مورد سایر منابع طبیعی ایران بایستی به اندازه‌ی کافی برای کشورهای لاشخوری مانند ترکیه و عربستان و امارات و پاکستان و طالبان و مشابه آنها کافی باشد تا تل آویو را در طرح استقرار «اسرائیل بزرگ» همراهی کنند قبل از آن که در آینده، یک به یک، نوبت نابودی خودشان برسد. 

برخی از عوارض و نتایج حمله‌ی نظامی به ایران چنین است: 

* از بین رفتن کلیه‌ی زیرساخت‌های کشور که بخش‌های عمده‌ای  از ایران را فاقد آب و برق و مخابرات و حمل و نقل و بهداشت و درمان خواهد کرد. 
* آواره شدن دهها میلیون ایرانی که بخش عمده‌ای  از آنها در نزاع بر سر آب و نان از میان خواهند رفت. 
* از بین رفتن هرگونه قدرت نظامی سازمان یافته در ایران و افتادن کشور به دست گروههای مسلح مورد حمایت یکی از قدرت‌های بیگانه 
* جنگ داخلی و قتل عام‌های قومی و محلی بر سر زمین و آب و نان 
* محو قدرت حکومتی مرکزی و عدم امکان ظهور آن برای دهه‌ها  و سده‌ها  در ایران با توجه به چشم انداز تجزیه 
* از بین رفتن تمامیت ارضی، وحدت ملی و محو یک دولت-ملت به اسم ایران 
* کاهش چشم گیر جمعیت در استان‌های جنگ زده، بی آب و قحطی زده و تبدیل شدن آنها به مناطق بیابانی و خشک و غیر قابل زیست.

بر این اساس قابل پیش بینی است که بقای رژیم جمهوری اسلامی در نهایت در حال متحقق سازی هدفی است که گوادلوپی‌ها و تل آویوی‌ها از روی کار آوردن آنها در سال ۱۳۵۷ داشتند: نابودی تمدن ایرانی. پس از اتفاقی که در بالا توصیف شد -و به بهانه‌ی تلاش ایران برای دسترسی به سلاح اتمی و بن بست برجام کلید خواهد خورد- ‌می‌رویم که تحقق سناریوی شوم [«ایرانستان سازی»](https://www.suren-pahlav.com/pe/index.php?option=com_content&view=article&catid=1:political-article&id=147:3756-03-07) مطرح شده توسط افرادی چون *برنارد لوئیس* صهیونیست را در ایران داشته باشیم.

یک بار برای خود و بدون توهم و تعارف این را روشن کنیم: اگر سناریوی جنگ کلید بخورد، توقف آن برای جلوگیری از رفتن به سمت جزییات سناریوی سیاه و جهنمی فوق ناممکن است.

نگارنده بر این باورست که بخش قابل توجهی از ۹۰میلیون ایرانی داخل و خارج از کشور نسبت به احتمال بروز سناریوی فوق کمابیش واقف هستند، اگر کاری ‌نمی‌کنند به خاطر این است که ۱) یک اقلیت کوچکی ‌نمی‌داند چه باید بکند. ۲) یک اکثریت بزرگی ‌نمی‌خواهد کاری کند. در حالی که برای مورد نخست ‌می‌توان به آگاهی رسانی و اطلاع رسانی و روشنگری پرداخت، برای مورد دوم در کوتاه مدت راه حلی نیست و به همین دلیل، سرنوشت ایران تا اطلاع ثانوی تا حد بسیار زیادی رقم خورده است. بروز یک جنبش وسیع، قوی، رادیکال، سازمان یافته و دارای استراتژی و رهبری برای پایین کشیدن رژیم همدست دشمنان خارجی ‌می‌توانست یگانه راه جلوگیری از بروز فاجعه‌ی توصیف شده‌ی فوق باشد، اما چشم اندازی برای آن دیده ‌نمی‌شود. به همین خاطر باید منتظر پیاده شدن طرح مصیبت بار فوق بود. 

در هفته‌های آینده و با تکمیل طرح اسرائیل، میزان اقدامات تخریبی تحریک آمیز برای آغاز جنگ افزایش پیدا کرده و شاهد آغاز نخستین درگیری‌های علنی خواهیم بود تا به تدریج به یک جنگ تمام عیار کشیده شود. برکنارسازی حسین طائب -که ‌می‌تواند در واقع معادل حذف عنصر اصلی نفوذی تل آویو در راءس نظام تلقی شود- خود شاخصی است برای این که اسرائیل دیگر حاضر به کمترین ریسک و قماری بر سر فعالیت‌های اتمی یا نظامی رژیم -که ممکن است دیگر توسط این مهره‌ی حذف شده به موساد گزارش نشود- نباشد و زمان حمله و پیاده کردن نقشه‌ی فوق را حتی جلو بیاندازد. 

این‌ها مراحلی است که در بروز رویدادها ‌می‌توانیم شاهد باشیم:

* افزایش عملیات خرابکاری، ترور و وحشت آفرین 
* به هم ریختن اوضاع امنیتی و روانی رژیم و رژیمی‌ها 
* از دست دادن کنترل اوضاع کشور در مقابل مشکلاتی مانند کم آبی، قحطی نان و تورم 
* افزایش خشم و اعتراضات مردمی و رادیکالیزه شدن آنها
* آغاز ضربات مستقیم -اما هنوز غیر رسمی- نظامی در خاک ایران 
* تلاش رژیم برای مقابله به مثل و افزایش تنش در اوضاع منطقه 
* کشیده شدن پرونده‌ی اتمی ایران به شورای امنیت 
* ورود رسمی آمریکا به تدارکات نظامی برای حمله به تاسیسات اتمی 
* بسیج نظامی و آماده باش نیروهای نظامی کشورهای هم پیمان اسرائیل و آمریکا در منطقه 
* آغاز حملات به مراکز اتمی، موشکی، پهبادی و نظامی ایران 
* پاسخ نظامی رژیم به این حملات و آغاز رویارویی گسترده‌ی جنگی 
* اوج گیری جنگ در ایران، سوریه، لبنان، عراق، یمن و سرزمین‌های اشغالی در فلسطین 
* آغاز تهاجم اصلی نظامی با حضور نیروهای نظامی آمریکا، عربستان سعودی، ترکیه، جمهوری آذربایجان، امارات متحده‌ی عربی، بحرین، مصر، قطر، پاکستان و طالبان
* نابودسازی تمام زیرساخت‌های اقتصادی و نظامی و از بین بردن ساختار مادی حکومت مرکزی 
* محو حکومت مرکزی و افتادن کشور به دست باندهای مسلح مورد حمایت قدرت‌های خارجی 
* زمینه سازی برای اعلام خودمختاری و استقلال و تقاضا برای پیوستن به سایر کشورها در مناطقی مانند استان‌های آذربایجان، کردستان، خوزستان و امثال آن. 
* تجزیه‌ی ایران در شرایط جنگ داخلی و جنگ آب و نان و قحطی و مرگ و میر گسترد‌ه‌ی میلیونها ایرانی آواره و گرسنه

به فکر باشیم که این سناریوها با قدری بالا و پایین و اندکی پس و پیش تدارک و تهیه دیده شده و داریم وارد فاز اجرایی آن ‌می‌شویم. فراموش نکنیم که باید آگاه شویم، و آگاهی یعنی «قدرت تشخیص درست منافع جمعی». هر گونه خطایی در گرفتن چیز دیگری به جای «آگاهی»، ایران و ایرانی را با نابودی و اضمحلال در چارچوب سناریوی توصیف شده در این نوشتار یا چیزی شبیه به آن فراهم خواهد کرد. نیاز به این است که ضرورت یک جنبش اعتراضی وسیع، هدفمند و دارای استراتژی و رهبری را درک کنیم. پس، «آگاه» باشیم.

همگی بدانیم که فاجعه‌ای را که در راهست ‌می‌دانیم.#

---
[خواندن متن اصلی این مقاله در سایت تلویزیون دیدگاه](https://www.didgah.tv/%d8%aa%d8%af%d8%a7%d8%b1%da%a9-%d8%ad%d9%85%d9%84%d9%87-%db%8c-%d9%86%d8%b8%d8%a7%d9%85%db%8c-%d8%a8%d9%87-%d8%a7%db%8c%d8%b1%d8%a7%d9%86-%d9%88-%d8%aa%d8%ac%d8%b2%db%8c%d9%87-%db%8c-%d8%a2%d9%86/)

برای دنبال کردن برنامه‌‌های تحلیلی نویسنده به وبسایت تلویزیون دیدگاه مراجعه کنید: [www.didgah.tv](https://www.didgah.tv)

برای اطلاع از نظریه‌ی «بی نهایت گرایی» به این کتاب مراجعه کنید: 
[«بی نهایت گرایی: نظریه‌ی فلسفی برای تغییر» در www.ilcpbook.com](http://www.ilcpbook.com/books-in-persian)

آدرس تماس با نویسنده: korosherfani@yahoo.com

